%@metapost:nantes2000.mp
%@Titre: Nantes -- 2000
\par\compo{2}{nantes2000}{1}
{Une boîte de chocolats à la forme d'une pyramide régulière de base
  carrée, sectionnée par un plan parallèle à la base. La partie
  supérieure est le couvercle et la partie inférieure contient les
  chocolats.
\\On donne $AB=30$~cm ; $SO=18$~cm ; $SO'=6$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Calculer le volume de la pyramide $SABCD$.
\item En déduire celui de la pyramide $SEFGH$.
\item Calculer le volume du récipient $ABCDEFGH$ qui contient les
  chocolats.
\end{myenumerate}
}